[Rank]
Quinta die infra Octavam S. Assumptionis;;Semiduplex;;2;;vide sancti/08-15

[Rule]
vide sancti/08-15;
9 lectiones

[Lectio1]
!Cant 5:8-12
8 adiuro vos filiae Hierusalem si inveneritis dilectum meum ut nuntietis ei quia~
amore langueo
9 qualis est dilectus tuus ex dilecto o pulcherrima mulierum qualis est dilectus~
tuus ex dilecto quia sic adiurasti nos
10 dilectus meus candidus et rubicundus electus ex milibus
11 caput eius aurum optimum comae eius sicut elatae palmarum nigrae quasi corvus
12 oculi eius sicut columbae super rivulos aquarum quae lacte sunt lotae et~
resident iuxta fluenta plenissima

[Responsory1]
@Sancti/08-15:Responsory1

[Lectio2]
!Cant 6:1-5
1 dilectus meus descendit in hortum suum ad areolam aromatis ut pascatur in~
hortis et lilia colligat
2 ego dilecto meo et dilectus meus mihi qui pascitur inter lilia
3 pulchra es amica mea suavis et decora sicut Hierusalem terribilis ut castrorum~
acies ordinata
4 averte oculos tuos a me quia ipsi me avolare fecerunt capilli tui sicut grex~
caprarum quae apparuerunt de Galaad
5 dentes tui sicut grex ovium quae ascenderunt de lavacro omnes gemellis fetibus~
et sterilis non est in eis

[Responsory2]
@Sancti/08-15:Responsory2

[Lectio3]
!Cant 6:8-12
8 una est columba mea perfecta mea una est matris suae electa genetrici suae~
viderunt illam filiae et beatissimam praedicaverunt reginae et concubinae et~
laudaverunt eam
9 quae est ista quae progreditur quasi aurora consurgens pulchra ut luna electa~
ut sol terribilis ut acies ordinata
10 descendi ad hortum nucum ut viderem poma convallis ut inspicerem si~
floruisset vinea et germinassent mala punica
11 nescivi anima mea conturbavit me propter quadrigas Aminadab
12 revertere revertere Sulamitis revertere revertere ut intueamur te

[Responsory3]
@Sancti/08-15:Responsory3

[Lectio4]
Sermo sancti Bernardi Abbatis.
!Serm. 1. de Assumpt. B. M. V.
Ergo hodie gloriosa caelos ascendens, supernorum gaudia civium copiosis sine~
dubio cumulavit augmentis. Haec est enim cujus salutati(5nis vox et ipsos~
exsultare facit in gaudio, quos materna adhuc viscera claudunt. Quod si parvuli~
necdum nati anima liquefacta est, ut Maria locuta est, quid putamus quaenam illa~
fuerit coelestium exsultatio, etiam et vocem audire, et videre faciem, et beata~
ejus frui praesentia meruerunt.

[Responsory4]
@Sancti/08-15:Responsory4

[Lectio5]
Sed et illud quis cogitare sufficiat, quam gloriosa hodie mundi Regina~
processerit: et quanto devotionis aflFectu tota in ejus occursum coelestium~
legionum prodierit multitudo: quibus ad thronum gloriae canticis sit deducta:~
quam placido vultu, quam serena facie, quam divinis amplexibus suscepta a Filio,~
et super omnem exaltata creaturam, cum eo honore, quo tanta Mater digna fuit;~
cum ea gloria quae tantum decuit Filium?

[Responsory5]
@Sancti/08-15:Responsory5

[Lectio6]
Felicia prorsus oscula labiis impressa lactentis, cui virgineo mater applaudebat~
in gremio. Verum numquid non feliciora censebimus, quae ab ore sedentis in~
dextera Patris hodie in beata salutatione suscepit, cum ascenderet ad thronum~
gloriae, epithalamium canens, et dicens: Osculetur me osculo oris sui? Christi~
generationem et Mariae assumptionem quis enarrabit? Quantum enim gratiae in~
terris adepta est prae cdteris, tantum et in caelis obtinet gloriae singularis.

[Responsory6]
@Sancti/08-15:Responsory6

[Lectio7]
Lectio sancti Evangelii secundum Lucam.
!Luc 10:38-42
In illo tempore: Intravit Jesus in quoddam castellum: et mulier quaedam, Martha~
nomine, excopit illum in domum suam. Et reliqua.
_
De Homilia sancti Augustini Episcopi.
!Ex Serm. 27. de Verbis Dom.
Transit labor multitudinis, et remanet caritas unitatis. Ergo quod elegit Maria,~
non auferetur ab ea: a te autem Martha, quod elegisti; utique hoc sequitur,~
utique hoc subintelhgitur; a te, quod elegisti, auferetur: sed bono tuo~
auferetur, ut, quod melius est, detur. Auferetur enim a te labor, ut requies~
detur. Tu navigas, illa jam in portu est

[Responsory7]
@Sancti/08-15:Responsory7

[Lectio8]
Videtis ergo, carissimi, et quantum arbitror, jam intelligitis in his duabus~
mulieribus, quae ambse fuerunt Domino gratae, ambae amabiles, ambae discipulae:~
videtis ergo, et magnum aliquid intelligitis, quicumque intelligitis, quod~
audire et scire debetis etiam qui non intelligitis, in his duabus mulieribus~
duas vitas esse figuratas, praesentem et futuram, laboriosam et quietam,~
serumndsam et beatam, temporalem et aeternam. gratia in labiis

[Responsory8]
@Sancti/08-15:Responsory8

[Lectio9]
Duae sunt vitse: de illis vos copiosius cogitate. Quid habeat haec vita, non~
dico mala, non iniqua, non nefaria, non luxuriosa, non impia; sed laboriosa, et~
aerumnis plena, timoribus castigata, tentationibus sollicita: hanc ipsam~
innocontem vitam dico, qualem decebat habere Martham. Hanc ergo, quantum~
potdstis, inspicite: et de hac, ut dixi, copiosius quam loquimur, cogitate. Vita~
vero iniqua dberat ab illa domo, nec cum Martha erat, nec cum Maria: et si~
aliquando fuit, Domino intrante fugit.
&teDeum
